碧基撐公投遭球迷狂噓 操練20分鐘腰斬

巴塞隆拿後衛碧基周一出席西班牙國家隊的公開操練，遭球迷狂噓及侮辱，這課操練在約20分鐘後腰斬。碧基支持加泰羅尼亞獨立公投，周日更表示若果政治立場影響到國家隊，他願意退出。

30歲的碧基是土生土長的加泰羅尼亞人，公開支持獨立公投。他周一到西班牙國家隊報到，並在馬德里的訓練場出席公開操練，備戰今月對阿爾巴尼亞及以色列的世界盃外圍賽。

然而，數以百計的西班牙球迷不滿碧基支持加泰羅尼亞獨立公投，向他報以噓聲。並在看台上高舉標語，大部分寫上「碧基滾蛋」，亦有一張寫住「碧基不要退隊，因為我想你被人踢走」。保安及警方沒收了部分標語。這課操練在約20分鐘後腰斬，包括碧基在內、大部分球員離開訓練場。

在周日巴塞隆拿對拉斯彭馬斯賽後，碧基表示，若果西班牙足協認為其政治立場影響到國家隊的話，他願意退隊，「如果有人覺得我會為足協帶來麻煩，我會在世界盃之前退出國家隊」。碧基周日在社交網站分享了他投票的照片。

支持big gay

綜合西班牙外電】巴塞隆拿後衞碧基一向支持加泰羅尼亞獨立，他不但有參與獨立公投，早前更揚言會退出西班牙國家隊。他周一如常向國家隊報到並於馬德里參加公開操練，卻引來一些西班牙球迷叫囂以及肆意侮辱，操練僅進行23分鐘就被腰斬。

操練23分鐘腰斬

西班牙在世盃外尚餘兩場比賽，分別在周五主場鬥阿爾巴尼亞，三天後再作客以色列。碧基周一與隊友參加公開操練時，成為西班牙球迷的發洩對象，現場除了有人向球場擲杯子外，亦有人拉起寫有「碧基滾蛋（Pique Out）」的橫額。另當西班牙球員在操練取消後步離球場時，更有球迷向碧基「豎中指」宣洩不滿，又以粗口辱罵他。
公開支持「加獨」的碧基，去年10月代表西班牙國家隊出戰阿爾巴尼亞的世盃外分組賽，賽前將球衣上印有西班牙國旗配色的袖子剪掉，但他聲稱只是衣不稱身才無奈剪短。雖加泰羅尼亞尚未獨立，但他們的代表隊早已成立（見附表），巴塞中場沙治羅拔圖、車路士中場法比加斯等亦曾為該隊上陣。

加獨不得人心

一般人唔俾人獨立既原因係咪唔抵得人地獨立左有未來
定驚冇人養

要維護領土神聖不可侵犯嘅主權呱

愛西力

呢d唔係愛加力，佢地本來就係西班牙人

西班牙根本就係歐洲支那人,
國家隊就叫碧基走, 加泰要獨立就唔撚俾人走

-

又支那01

被最有錢既地區獨立咁我地呢D死窮撚點算

加泰羅尼亞人退出晒西班牙隊，應該都唔會影響到西班牙既實力

你見唔到有蘋果？

噓得好，係離隊就快啦

睇返西班牙政府同國王既講話
都睇得出經濟佔最大原因唔比加泰走

肯定差幾班喎

有骨氣

數黎聽聽

冇呀係依度冇人理嫁啦 依度係連p
之前係度有人夠膽死問我點解唔睇得共媒01

幾年前就係
而家加泰人係西班牙隊都無乜剩幾多個打到主力